Easy Run： 高強度間歇訓練增耐力

Easy Run：
高強度間歇訓練增耐力

9,269
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

【重複跑】
【重複跑】
高強度間歇訓練能有效提升心肺功能及改善肌肉力量，中大矯形外科及創傷學系講師李韋煜博士表示，此訓練可用於提升跑手或其他運動員，如足球、籃球運動員的心肺耐力表現。進行期間運動強度要達到最高心跳80%至95%，故初學者應該量力而為，先從每課4至8個重複次數為基礎，即約5至10分鐘的訓練，循序漸進地增加重複次數、組數和持續時間。
以跑步為例，可做2至8次重複跑，快跑及快走互相間斷。例如快跑10至20秒，然後快走1至2分鐘作小休。要提升運動強度及肌肉力量，可於休息時段加入徒手力量訓練的動作，例如俯卧撐，箭步蹲等。
■記者梁麗兒

重複跑
快跑10至20秒，然後快走1至2分鐘為1次，可重複跑2至8次，宜循序漸進增加次數

掌上壓
快跑10至20秒，然後做掌上壓5至10次為1次，可重複做2至8次，宜循序漸進增加次數

箭步蹲
快跑10至20秒，然後做箭步蹲5至10下為1次，可重複做2至8次，宜循序漸進增加次數。箭步蹲即前後腳蹲下，左腳屈成90度，右腳向後下降。左右腳輪流做

示範：中大香港賽馬會運動醫學及健康科學中心項目協調員黃曉淋
攝影：周智堅

想輕輕鬆鬆健康啲，記住留意健康蘋台

上一則
全智賢最愛浸清酒浴無助瘦身 或令皮膚變乾發炎

下一則
運動隊醫隨想：與時並進的運動醫學發展

咁都當新聞 毒果記者on 撚9

btw thx for sharing 樓主

哩個時代騙徒手法層出不窮

easy run

呢d真係會練到暈同嘔

hiit點easy

爆10～20秒，休1分咁多 ？
唔係爆10、休20咋咩

有隱性心臟病隨時瓜柴